<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://saltyyfish.github.io</id>
    <title>blog</title>
    <updated>2023-01-12T14:25:12.967Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://saltyyfish.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://saltyyfish.github.io/atom.xml"/>
    <logo>https://saltyyfish.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://saltyyfish.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2023, blog</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[长沙两业主在小区群对骂 14 个月 法院:均构成名誉侵权判相互道歉]]></title>
        <id>https://saltyyfish.github.io/post/chang-sha-liang-ye-zhu-zai-xiao-qu-qun-dui-ma-14-ge-yue-fa-yuan-jun-gou-cheng-ming-yu-qin-quan-pan-xiang-hu-dao-qian/</id>
        <link href="https://saltyyfish.github.io/post/chang-sha-liang-ye-zhu-zai-xiao-qu-qun-dui-ma-14-ge-yue-fa-yuan-jun-gou-cheng-ming-yu-qin-quan-pan-xiang-hu-dao-qian/">
        </link>
        <updated>2023-01-12T14:22:31.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>本是“相亲相爱”的业主微信群，</p>
<p>谁知两位业主一言不合却在群里互怼，</p>
<p>骂战持续了一年多，</p>
<p>最后甚至发展成大打出手，</p>
<p>最终闹上了法庭。</p>
<p>近日，</p>
<p>长沙市天心区人民法院</p>
<p>审理了这起人格权纠纷案。</p>
<p>事件：业主微信群互怼到拳脚相向</p>
<p>孙小玲和王小猛都是美好家园的业主，一个是钢琴老师，一个是业主委员会监事会的成员。</p>
<p>2020年8月，美好家园的业主群有业主对业委会公共收益不公开、不公示提出质疑，孙小玲便在群里对此事发表了自己的意见，并和王小猛第一次在群里发生了言语冲突。</p>
<p>后因孙小玲将其住房改为商用开培训班，王小猛作为业委会成员配合相关单位取缔非法住改商，双方矛盾进一步加剧，多次在各个微信群、QQ群展开骂战。</p>
<p>孙小玲</p>
<p>不要脸的狗东西！</p>
<p>王小猛</p>
<p>疯狗婆到处乱咬！</p>
<p>线上群里互怼不够，线下两人拳脚来凑！2021年10月，又在微信群里被骂的孙小玲深夜到王小猛家里上门骚扰、锤击其房门，王小猛遂拨打电话报警。</p>
<p>2021年11月，孙小玲遇到该小区业委会主任吴小龙，双方发生言语冲突，后王小猛到达现场，与孙小玲发生冲突。随后群众报警，民警将几人带回派出所内调解，但双方情绪都比较激动，调解无法达成。</p>
<p>庭审：起诉与反诉，对骂证据有点多……</p>
<p>因调解未果，孙小玲遂将王小猛起诉到了长沙市天心区法院，请求判令王小猛在微信群里向自己道歉并赔偿损失。</p>
<p>王小猛辩称，事件起因是原告违规住改商，其为小区监事会成员，应配合有关部门执法，且原告与小区业委会主任打架，将其抓伤，自己报警后原告用手机录像、辱骂自己，造成双方肢体冲突，因此双方均有过错，应当互相赔偿、赔礼道歉。</p>
<p>而王小猛也向法院提交了反诉状，称原告孙小玲应向自己进行公开的书面道歉，并赔偿自身各项损失。</p>
<p>孙小玲对此则辩称，王小猛及其所在的小区业委会存在的问题并非自己无中生有、造谣、诽谤的，而是现实存在的，且自己只是提出质疑的业主之一，却遭到了被告王小猛无底线的言语攻击和人格侮辱。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[河南男子查看妻子孕肚时开玩笑说像癞蛤蟆 被一拳打掉牙齿送进医院]]></title>
        <id>https://saltyyfish.github.io/post/he-nan-nan-zi-cha-kan-qi-zi-yun-du-shi-kai-wan-xiao-shuo-xiang-lai-ha-ma-bei-yi-quan-da-diao-ya-chi-song-jin-yi-yuan/</id>
        <link href="https://saltyyfish.github.io/post/he-nan-nan-zi-cha-kan-qi-zi-yun-du-shi-kai-wan-xiao-shuo-xiang-lai-ha-ma-bei-yi-quan-da-diao-ya-chi-song-jin-yi-yuan/">
        </link>
        <updated>2023-01-12T14:22:02.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>怀孕对于一个女人来说，是必经之路。这个过程，是幸福的，也是痛苦的。怀孕的时候激素上升，很容易产生抑郁或者生气的情绪，这时候家人应该予以理解，给予她相应的关怀。避免去激怒孕妇，否则很有可能遭到反击。</p>
<p>尊重孕妇，不与怀孕的人争长短。因为孕期中的女人最是敏感，想法颇为细腻。又因为生理原因，常常干呕或者疼痛，在这些条件下，整个人可以说是相当不适的。所以孕妇需要理解和关爱，不要主动和她发生矛盾和冲突。</p>
<p>近日，网友爆料，河南一位男子被孕妻打掉了牙，而后被送进医院。事情是这样的，男子的老婆已经怀孕多月，肚子鼓得比较大。</p>
<p>结果有天老婆让男子看看自己的肚子，具体变大了多少。男子脱口而出，肚子的形状像癞蛤蟆。这一句话像导火索，引爆了老婆怀孕时身体不适的火气，一气之下，于是给了男子两拳。</p>
<p>男子的嘴被击中，牙齿脱落。而后孕妻带他去了医院补牙。画面显示，补完牙的男子嘴角依旧带着淤青，神情恍惚，不敢作声。</p>
<p>网友纷纷评论，这就是满地找牙的结果，我很满意这个结局。还有的网友回复道，咋说呢，孕妇的心情不知什么时候来火呀，哈哈。</p>
<p>谁让他嘴欠的，给他上一课什么叫祸从口出。部分网友怀疑这段婚姻，其实双方都应该仔细考虑，究竟要不要这个孩子，这个婚姻到底合不合适。</p>
<p>其实事件中的男子，本来只是想开个玩笑，没有考虑到孕妇敏感的情绪，所以被“重拳出击了。”生活中，我们常说谈吐要看对方的脸色，说合适的话，才能获得认同，或者不至于被讨厌。</p>
<p>开玩笑也要有个度，有些玩笑话可以让人产生共鸣，而有些玩笑属于冒犯，这其中的界限还需要仔细分辨。“癞蛤蟆”这个词对于孕妇来说，可能带有一定的刺激性，建议下次不要再提起。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[小偷被抓时竟在看刑法学讲义，还将“如何减刑”画了重点]]></title>
        <id>https://saltyyfish.github.io/post/xiao-tou-bei-zhua-shi-jing-zai-kan-xing-fa-xue-jiang-yi-huan-jiang-ru-he-jian-xing-hua-liao-chong-dian/</id>
        <link href="https://saltyyfish.github.io/post/xiao-tou-bei-zhua-shi-jing-zai-kan-xing-fa-xue-jiang-yi-huan-jiang-ru-he-jian-xing-hua-liao-chong-dian/">
        </link>
        <updated>2023-01-12T14:21:34.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>近日，重庆警方侦破一起偷盗手机的系列案件。犯罪嫌疑人以宣传刷单赚钱为名，主动请受害者吃饭，趁其不备偷走手机。在抓获现场，民警不仅找到了手机等，还发现一本《刑法学讲义》，书中“如何减刑”等内容都被划了重点。目前，三人因涉嫌盗窃罪被依法刑拘，案件还在进一步办理中。警方提醒：学法知法，更需守法！</p>
<p>据了解，三人被抓到派出所时，民警询问：这本《刑法学讲义》谁在研究，是逃避打击还是丰富自我？犯罪分子回答：没有，就是觉得挺有意思的。</p>
<p>这起案件还要从一个多月以前说起，从2021年11月15日开始，该地区派出所就接连接到群众报警称：有三名男子刷单赚钱，并且主动请他们吃饭，在这期间，却以各种理由拿走报警人手机并溜走，被骗者被骗了手机后还要承担吃饭的花费。</p>
<p>后经民警调查，将犯罪嫌疑人胡某、林某以及钱某一举抓获，现场查获六部手机、一部电脑，电话卡二十余张。据办案民警介绍，这三名犯罪嫌疑人最大的19岁，最小的才16岁，其中两人还具有多次盗窃前科。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广州一男子连播三年荒山野鬼录音报复邻居 岂料对方听力太差未受影响]]></title>
        <id>https://saltyyfish.github.io/post/guang-zhou-yi-nan-zi-lian-bo-san-nian-huang-shan-ye-gui-lu-yin-bao-fu-lin-ju-qi-liao-dui-fang-ting-li-tai-chai-wei-shou-ying-xiang/</id>
        <link href="https://saltyyfish.github.io/post/guang-zhou-yi-nan-zi-lian-bo-san-nian-huang-shan-ye-gui-lu-yin-bao-fu-lin-ju-qi-liao-dui-fang-ting-li-tai-chai-wei-shou-ying-xiang/">
        </link>
        <updated>2023-01-12T14:20:45.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>据潇湘晨报报道，近日，广东广州一男子与邻居因小事产生纠纷，为报复对方，连续三年每天定时播放“荒山野鬼”录音。但由于邻居听力太差，并未受影响，反倒是殃及了其他居民。最终，法院向该男子下发了行为禁止令，并劝说该男子与邻居达成和解。</p>
<p>据羊城晚报，广州市海珠区人民法院发出全省首份噪声环境侵权诉前禁止令，保障疫情期间的居家学习生活安宁。</p>
<p>4月15日上午，李先生在现场签收民事裁定书及禁止令，并在法院工作人员的见证下，拆除录音播放设备，删除“荒山野鬼”录音文件，并承诺不会再制造噪声扰民。</p>
<p>【古怪声音持续播放，左邻右舍不胜其烦】</p>
<p>王先生一家自2018年12月起，发现其居住的302房中有古怪的吼叫声，内容为“荒山野鬼”，该声音每天8时45分至12时、15时30分至22时不间断重复。</p>
<p>经调查，前述声音来自102房，制造噪声是102房李先生与其他邻居产生纠纷引起。前述噪声引发周围居民投诉，街道办和居委会等多次主持调解，但由于噪声未达到行政处罚标准，李先生参与调解后仍继续播放。</p>
<p>受新冠疫情影响，广州市全市中小学自4月11日起暂停线下教学，改为线上教学。王先生的女儿现为小学生，需居家线上学习，噪声严重影响学习效果。无奈之下，王先生于2022年4月13日向海珠法院提交诉前禁止令申请，要求李先生停止制造噪声。</p>
<p>【法院依法作出禁止令】</p>
<p>收到申请后，经办法官董广绪前往现场调查，发现102房现无人居住，仍在固定时间持续播放“荒山野鬼”等内容的录音。经办法官试图联系李先生，但无法取得联系。</p>
<p>经广州市海珠区生态环境局监测，该声音在申请人302房内为36分贝，但可清晰听到；在202房内为46分贝；在101房内为57分贝。由于该噪声并未达到噪声限值昼间60分贝、夜间50分贝的标准，故相关执法部门无法予以处罚。</p>
<p>广州市海珠区法院经审查认为，涉案噪声已严重影响王先生及其家人的宁静生活及小孩学习，如不及时制止，将使王先生及其家人宁静生活的权益遭受难以弥补的损害。</p>
<p>据此，海珠法院依照《中华人民共和国民事诉讼法》及《最高人民法院关于生态环境侵权案件适用禁止令保全措施的若干规定》的相关规定，于4月14日作出裁定支持了王先生的禁止令申请，要求被申请人李先生不得通过播放“荒山野鬼”录音等方式制造噪声扰民。</p>
<p>【拆噪声设备主动履行，道原委另有隐情】</p>
<p>禁止令作出后，在经办法官不懈尝试下，终于拨通了李先生的电话。李先生在电话中承认噪声系其播放，并表示愿意停止制造噪声。4月15日上午，李先生在现场签收民事裁定书及禁止令，并在法院工作人员的见证下，拆除录音播放设备，删除“荒山野鬼”录音文件，并承诺不会再制造噪声扰民。</p>
<p>经办法官询问了解到，李先生称其也不想影响周围邻居，但其与101房赵先生的矛盾实在太大，赵先生在门前公共用地上搭建雨棚，严重影响了102房的通风采光。赵先生则坚持认为门前土地归其所有，其有权决定如何使用，且其搭建雨棚是因为李先生安装的摄像头对着102房大门，侵犯其隐私。</p>
<p>双方僵持不下，经过街道、居委等多次调解，均无法达成协议。由于矛盾进一步激化，为了让赵先生难受，李先生不惜搬离102房，并在房内卫生间对着墙面安装录音播放装备，以手提电脑设定录音播放和停止的时间，每天固定时间重复播放“荒山野鬼”录音。</p>
<p>令李先生意想不到的是，赵先生听力很差，噪声没有影响到赵先生，反而殃及了其他邻居。</p>
<p>了解到前述情况后，经办法官立即现场组织李先生、赵先生调解，经过法官和调解员长达两个多小时的劝说和辩法析理，双方终于达成和解协议：李先生拆除摄像头，赵先生拆除雨棚。</p>
<p>当天下午3时，在街道执法队的协助下，赵先生顺利拆除雨棚，李先生也拆除了摄像头。至此，困扰邻里多年的噪声问题得到解决，被申请人背后的矛盾纠纷也得以化解，邻里街坊又重归宁静、和谐的生活环境。</p>
<p>广州市海珠区人民法院法官说，尽管噪声并未达到行政处罚标准，但对于被申请人故意制造噪声的行为，审查禁止令申请是否符合条件不囿于是否超过噪声排放的标准，而应以申请人的宁静生活有无受到影响为标准，符合法律规定的条件的，可以构成民事侵权，应当承担侵权责任。</p>
<p>【来源：九派新闻综合 羊城晚报、金羊网、羊城派、潇湘晨报、温州商报】</p>
<p>声明：此文版权归原作者所有，若有来源错误或者侵犯您的合法权益，您可通过邮箱与我们取得联系，我们将及时进行处理。邮箱地址：jpbl@jp.jiupainews.com</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[河南小伙爱上山东姑娘 为筹钱买七夕礼物去安微偷了 188 个电瓶]]></title>
        <id>https://saltyyfish.github.io/post/he-nan-xiao-huo-ai-shang-shan-dong-gu-niang-wei-chou-qian-mai-qi-xi-li-wu-qu-an-wei-tou-liao-188-ge-dian-ping/</id>
        <link href="https://saltyyfish.github.io/post/he-nan-xiao-huo-ai-shang-shan-dong-gu-niang-wei-chou-qian-mai-qi-xi-li-wu-qu-an-wei-tou-liao-188-ge-dian-ping/">
        </link>
        <updated>2023-01-12T14:20:01.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>8月3日，据江苏广播电视台视频报道，近日，河南小伙敖某与女友一同来到安徽阜阳找工作，因临近七夕节，敖某想给女友买礼物，无奈囊中羞涩。</p>
<p>于是，两人便化身“雌雄大盗”，4天疯狂作案33起，偷盗电瓶188块。</p>
<p>据“星视频”报道，监控显示，小伙 &quot; 加班 &quot; 偷电动车时，女友为其放风。民警经追踪侦查，于8月1日在阜城一出租屋内将两人抓获。</p>
<p>此时，小伙竟然想把责任都揽下来，他表示：“这是我自己的事情，和我女朋友没关系。”</p>
<p>目前，案件正在进一步办理中。</p>
<p>网友评论：</p>
<p>“有这个力气，做点别的不好吗？”</p>
<p>“这回好了，送两个情侣银手镯。”</p>
<p>“偷电瓶养你的现实梗吗？”</p>
<p>来源：荔枝新闻、星视频、网友评论</p>
<p>编辑：刘丹</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[湖北一诈骗团伙冒充美女专骗外国人:英语太差一单没成还倒贴好几千水电费]]></title>
        <id>https://saltyyfish.github.io/post/hu-bei-yi-zha-pian-tuan-huo-mou-chong-mei-nu-zhuan-pian-wai-guo-ren-ying-yu-tai-chai-yi-dan-mei-cheng-huan-dao-tie-hao-ji-qian-shui-dian-fei/</id>
        <link href="https://saltyyfish.github.io/post/hu-bei-yi-zha-pian-tuan-huo-mou-chong-mei-nu-zhuan-pian-wai-guo-ren-ying-yu-tai-chai-yi-dan-mei-cheng-huan-dao-tie-hao-ji-qian-shui-dian-fei/">
        </link>
        <updated>2023-01-12T14:18:53.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>假扮白富美、高富帅网络“交友”，欺骗受害人感情，诱导受害人投资、博彩或者直接向受害者索取钱财，这种诈骗方式被称为“杀猪盘”。</p>
<p>近期，这一电信网络诈骗方式又出现了新变种：诈骗分子开始瞄准外国人，利用翻译软件和外国网友聊天“交友”，以相同手段获取被害人信任后骗取钱财，这种诈骗被称为“杀洋盘”。</p>
<p>常宁公安抓获的“杀洋盘”团伙。本文图片除标注外均为 常宁公安<br>
近日，湖南常宁市公安局成功摧毁一个“杀洋盘”电信网络诈骗团伙，在广州番禺抓获涉嫌诈骗的团伙成员7人。</p>
<p>7月5日，湖南常宁警方告诉记者，该局反诈中心民警在工作中发现一个以常宁市宜阳街道办事处人周某（男，30岁）为首的“杀洋盘”电信网络诈骗团伙。由于案件涉及地域广、涉案人员多，为了彻底摧毁该电诈团伙，常宁市副市长、市公安局长罗鹏亲自调度部署，从全局抽调精干力量10人成立专案组展开全面调查。</p>
<p>通过缜密侦查，循线深挖，专案组民警掌握了该电诈团伙的犯罪事实和藏身之处。</p>
<p>被抓时“杀洋盘”正在实施诈骗<br>
6月27日，专案组民警赶赴广东广州番禺，在当地警方的大力支持下，一举捣毁以周某为首的电诈团伙窝点，抓获团伙成员7人，现场缴获作案工具电脑10台、手机74部、境外电话卡上百张。</p>
<p>民警在抓捕时，犯罪嫌疑人正在实施诈骗，电脑聊天界面以及手机界面全部是英文。</p>
<p>常宁公安查获的团伙成员作案工具<br>
“初步调查发现，该团伙以前曾与缅北、老挝等地电信诈骗窝点有接触或关联。”常宁市公安局相关工作人员介绍，“他们都是本地乡镇的，文化水平不高。”</p>
<p>“杀洋盘”未翻译前的话术本页面<br>
经进一步调查发现，周某等人电诈团伙主要针对外籍人员实施诈骗，犯罪嫌疑人按照印度、中东地区外籍人员特征对自己的社交账号进行前期包装，用复制好的话术通过翻译软件与对方沟通，诱导投资实施诈骗。</p>
<p>目前，犯罪嫌疑人周某等7人均已被依法刑事拘留。案件正在进一步办理中。</p>
<p>“这是我们第一次办这种案件。”常宁市公安局相关工作人员说，“由于受害者在国外，资金流转也不如国内‘杀猪盘’清晰，目前我们在取证方面正积极和检察院交流。”</p>
<p>记者搜索发现，近期，四川南充、湖南长沙、湖北丹江口等多地警方也破获类似案件。</p>
<p>据报道，今年5月，四川南充市公安局顺庆区分局捣毁一“杀洋盘”电诈团伙，抓获犯罪嫌疑人50余名，查扣作案电脑30余台，作案手机100余部。该案犯罪嫌疑人黄某曾在缅北从事电信网络诈骗犯罪活动，回国内后邀约罗某等人“重操旧业”，在福建某地租用“办公场地”，开设“科技公司”，大量招募“业务员”，黄某等人编写了“七天速战法”“拒绝视频聊天话术”“感情价值观话术”等诈骗话术，在境外网站打包购买亚裔“白富美”个人形象和日常生活照片，对“业务员”进行包装，指导“业务员”使用翻译软件与境外网友“网恋交友”，并将受害人引诱至虚假网络投资平台进行诈骗。</p>
<p>6月10日，长沙开福区人民检察院发布的一起公诉案件显示，2021年12月，湖南省长沙市开福区一家网络科技公司108名员工因涉嫌诈骗被公安机关抓获。经调查，犯罪嫌疑人葛某某伙同梁某、张某等人于2021年8月开设“公司”，从江西多地招揽“总监”入职，再通过招聘网站、软件等平台招揽业务员，由“总监”管理，用境外聊天软件假扮有钱、漂亮的女性或有为、帅气的男士，添加澳大利亚、新加坡、菲律宾等外籍受害人，通过暧昧聊天等方式建立信任后，引导外籍受害人向该公司搭建的虚拟币杠杆交易平台进行投资交易，再通过后台操作让受害人充值的虚拟币爆仓，从而非法占有受害人的虚拟币。2021年9月至12月，该公司通过上述方式共涉嫌诈骗外籍人士人民币1600余万元。</p>
<p>丹江口警方查获的“杀洋盘”现场。图片来源：丹江口警方<br>
6月13日，湖北丹江口市警方捣毁一个“杀洋盘”电信诈骗团伙，5名团伙成员全部落网。据警方通报，因为该诈骗团诈骗时都用的英文聊天，为了严谨取证，刑侦大队还特意请来4名英语老师现场对聊天记录进行翻译取证。</p>
<p>结果聊天软件中的聊天内容，让4名高校英语老师也看得一头雾水，这些聊天记录不是语法错误，就是词不达意。犯罪嫌疑人潘某等人交代，他们在行骗过程中，只是机械地从上线提供的话术材料中复制里面的语句发给对方，或者通过常规的翻译软件翻译出能表达自己意思的语句发给对方。后来，潘某等人坚持学习基本的英文短句，并在每个人的电脑上下载多款即时翻译软件，以希望能提高“工作”效率。</p>
<p>但由于外语水平太差，潘某的5人诈骗团伙成立1个多月来，尚未成功过一次，反倒搭进去水电费等成本好几千元。</p>
<p>来源：澎湃新闻</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[安徽一男子骑车闯红灯被撞飞 车祸后求交警看监控自己飞了多高]]></title>
        <id>https://saltyyfish.github.io/post/an-hui-yi-nan-zi-qi-che-chuang-hong-deng-bei-zhuang-fei-che-huo-hou-qiu-jiao-jing-kan-jian-kong-zi-ji-fei-liao-duo-gao/</id>
        <link href="https://saltyyfish.github.io/post/an-hui-yi-nan-zi-qi-che-chuang-hong-deng-bei-zhuang-fei-che-huo-hou-qiu-jiao-jing-kan-jian-kong-zi-ji-fei-liao-duo-gao/">
        </link>
        <updated>2023-01-12T14:18:22.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>3月17日，安徽阜阳。市民张某给交警发送私信，称自己闯红灯被撞，问有没有监控，想看看自己飞多高。<br>
原来，张某在前一天骑电动车经过路口时闯了红灯，结果被一辆小汽车撞倒。张某称当时就感觉飞了起来，后来不知道发生了什么。<br>
交警调取的监控画面显示，撞击发生后，电动车滑行了二三十米，张某撞上发动机盖后又重重摔在地上。幸运的是，张某是臀部着地，因此他虽然未戴头盔，但头部未受严重撞击，没有造成致命伤害。<br>
张某说，事故带来的教训比什么宣传教育都让人深刻，希望能借自己的的遭遇现身说法，提醒大家注意交通安全。<br>
（来源：公安部交通管理局）</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[广州女子自称天使吃饭不买单 嫌饭菜难吃天使出来惩恶扬善]]></title>
        <id>https://saltyyfish.github.io/post/guang-zhou-nu-zi-zi-cheng-tian-shi-chi-fan-bu-mai-dan-xian-fan-cai-nan-chi-tian-shi-chu-lai-cheng-e-yang-shan/</id>
        <link href="https://saltyyfish.github.io/post/guang-zhou-nu-zi-zi-cheng-tian-shi-chi-fan-bu-mai-dan-xian-fan-cai-nan-chi-tian-shi-chu-lai-cheng-e-yang-shan/">
        </link>
        <updated>2023-01-12T14:16:55.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>10月27日，广州一女子吃饭不给钱，并称自己是“天使”，表示要以“天使”的名义挂账。</p>
<p>视频内容显示，该女子十分嚣张地对民警说：“你知道我是谁吗？我是天使，我肯定要给钱的，我说要挂账。”</p>
<p>饭店老板李先生称，该女子在饭馆共消费百余元，报警后仍无法处理，后了解到该女子是惯犯，曾多次吃霸王餐。“她说她是天使，吃饱了她不买单了，我们没办法，后来就报警了，（后了解）她不是第一次了，是惯犯，吃了100多元。”李先生说。</p>
<p>视频中，女子还称食物难吃，并以此为由侮辱厨师，“烧鹅没有盐，那个厨师是不是流浪汉来做的，天使是扬善除恶的，对这种恶毒的行径，你说该怎么处置？”</p>
<p>该女子还说：“虎落平阳被犬欺，这两个月天使没钱。”</p>
<p>李先生表示：“觉得她脑子没问题，如果她确实有困难没关系，但不是这样的，她性质不一样了，相当于霸王餐了，我觉得这个人太可恶了。”</p>
<p>对此，网友们纷纷表示：“这是天使被黑得最惨的一次！”“天使从不拖欠，更不会揭人短，天使的心肠不允许天使这样做，她如果说自己是魔鬼我倒觉得有可能。”</p>
<p>那么，吃霸王餐、赖账的行为会面临什么样的后果呢？</p>
<p>此前就有类似的报道，据澎湃新闻消息，平湖法院曾审结了一起案件。因恶意消费、逃单赖账，被告人管某被依法判处有期徒刑8个月。</p>
<p>据了解，2021年5月24日，平湖市乍浦镇的一家美食店店主报警称，店内有顾客吃完饭不肯付钱。店主表示，这名男子看起来30多岁，一个人点了些小菜和酒水，一共花了110元。</p>
<p>“之前有一次他也吃饭不给钱，我想着才50块钱就算了，当吃点亏买点教训好了。没想到他又来了！”店主称，因男子戴着口罩，自己一时也没认出来，结果这次对方又耍赖不肯付钱。</p>
<p>这名男子随即被警方抓获，并被带回派出所作进一步调查。</p>
<p>经查，2019年4月初至2021年5月25日期间，管某在明知自己无能力支付费用的情况下，在餐饮、KTV、住宿、滴滴等行业多次恶意消费共计2947元，且拒不支付消费款，相关事实超10起。</p>
<p>平湖法院审理后认为，被告人管某多次强拿硬要他人财物，价值2900余元，属情节严重，其行为已构成寻衅滋事罪。根据犯罪事实、情节、性质和悔罪态度等，最终判处其有期徒刑8个月。</p>
<p>法官提醒：广大消费者在外消费时应以诚相待、量力而行，切勿心存侥幸恶意逃单。吃霸王餐等恶意消费行为不仅扰乱了商家正常的营业秩序，还可能使逃单者受到行政处罚或承担刑事责任。</p>
<p>与此同时，商家如遇类似情况，要理智处理、及时报警，积极拿起法律武器维护自身合法权益。</p>
<p>《中华人民共和国刑法》第二百九十三条规定，“有下列寻衅滋事行为之一，破坏社会秩序，处五年以下有期徒刑、拘役或管制：（一）随意殴打他人，情节恶劣的；（二）追逐、拦截、辱骂、恐吓他人，情节恶劣的；（三）强拿硬要或者任意毁损、占用公私财物，情节严重的；（四）在公共场所起哄闹事，造成公共场所秩序严重混乱的。”</p>
<p>转自：九派新闻</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新娘房间人太多挤不进去 石家庄伴郎团朝屋里投掷两颗烟雾弹]]></title>
        <id>https://saltyyfish.github.io/post/xin-niang-fang-jian-ren-tai-duo-ji-bu-jin-qu-shi-jia-zhuang-ban-lang-tuan-zhao-wu-li-tou-zhi-liang-ke-yan-wu-dan/</id>
        <link href="https://saltyyfish.github.io/post/xin-niang-fang-jian-ren-tai-duo-ji-bu-jin-qu-shi-jia-zhuang-ban-lang-tuan-zhao-wu-li-tou-zhi-liang-ke-yan-wu-dan/">
        </link>
        <updated>2023-01-12T14:16:32.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>文/海盗君（谢绝抄袭，所制作图片盗用必究）</p>
<p>标题：新郎接亲遭伴郎“报复”，朝新娘房扔烟雾弹熏人：新郎曾婚闹别人</p>
<p>俗话说，君子报仇十年不晚，不是不报时候未到。</p>
<p>婚礼是一件高兴的事情，可我们常常看到有人在婚礼上“婚闹”，那些婚闹者有时闹得特别凶，把新郎和新娘闹得灰头土脸的，完全违背了婚礼的初衷。</p>
<p>新人精心准备的婚礼被破坏，除了看官们看得哈哈大笑之外，新人的心情则非常糟糕，内心要多憋屈有多憋屈。</p>
<p>河北石家庄，一新郎接亲时新娘房里人太多，伴郎朝屋内扔了2颗烟雾弹，把人全给熏出来了。</p>
<p>结婚是个喜庆的日子，大家在这一天所做的事情都是为了抬升、烘托婚礼的气氛，帮助新人将这一天弄得热热闹闹，给他们留下一个美好的回忆。</p>
<p>新郎上门接新娘是一个非常重要的环节，这个环节有很多仪式，也有一些保留的环节，比如“堵门”。</p>
<p>看到新郎上门，娘家亲眷会给新郎设置一些小的考验，伴娘也会将新娘的闺房门关上，向新郎讨要红包。</p>
<p>这些小流程可以快速把婚礼的喜庆氛围升温。</p>
<p>当天这个新郎上门接亲时就遭遇到了“堵门”，新娘房里有很多人，新郎带着伴郎要闯门，里面的人则抵着门不让开，双方一番讨价还价，伴郎最终进了门。</p>
<p>进了门还有一些小环节，谁知有伴郎却趁机朝新娘闺房内扔了2个“东西”。</p>
<p>众人一开始并不知道是什么，可是很快屋子里开始冒黑烟，并迅速填满了屋子。</p>
<p>黑烟越冒越大，屋里的人呛得不行只好打开房门主动出来透气，每一个出来的人都是一脸难色，咳嗽不停。</p>
<p>原来伴郎扔的是小型烟雾弹，当时屋里所有人都非常够呛，尤其是新娘。当时所有人都逃出来了，只有新娘一个人在里面坐着，因为没有高跟鞋下不了床。</p>
<p>据拍摄者透露，另外两个朋友结婚的时候，涉事新郎闹得人家比较厉害。</p>
<p>而这次，新郎很显然是被“报复”了，他是在为之前自己对别人的恶俗婚闹还债。</p>
<p>新郎的脸上还被朋友涂成黑色，从帅气的男主角瞬间变成供人逗乐的小丑，这个债显然还得不小。</p>
<p>新郎欠的债不仅仅是他来还，还连累到了家人，一个大妈被熏得一脸黑，从屋内走出来时差点透不过气。</p>
<p>而新娘被困在床上吸足了“黑气”，不知道出来后会不会因此而“黑化”。</p>
<p>新娘心中肯定憋着一股气，不出所料的话，新郎当晚的“洞房花烛夜”可能会不怎么美妙。</p>
<p>当新人遭遇婚闹时，我们通常会非常同情婚闹者，但仔细想想，有些被闹的新郎可能并不无辜。</p>
<p>生活中物以类聚、近墨者黑，朋友的素质可以看出一个人的素质，朋友都是低俗的人，新郎也未必会好到哪里去。</p>
<p>记住：你怎么对别人，别人也会怎么对你。如果不想被恶俗婚闹，那你就别主动去恶俗婚闹别人。</p>
<p>对于这件事，你有什么想说的呢？</p>
<p>了解社会新鲜事，记得点个关注哦！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[诈骗犯在看守所结识死刑犯 谎称可帮其改死缓再次行骗七万元]]></title>
        <id>https://saltyyfish.github.io/post/zha-pian-fan-zai-kan-shou-suo-jie-shi-si-xing-fan-huang-cheng-ke-bang-qi-gai-si-huan-zai-ci-xing-pian-qi-wan-yuan/</id>
        <link href="https://saltyyfish.github.io/post/zha-pian-fan-zai-kan-shou-suo-jie-shi-si-xing-fan-huang-cheng-ke-bang-qi-gai-si-huan-zai-ci-xing-pian-qi-wan-yuan/">
        </link>
        <updated>2023-01-12T14:15:42.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>女子万某因合同诈骗罪关进了江西吉安市看守所，在看守所内认识了因犯贩卖毒品罪一审被判处死刑的邓某。万某谎称可“找关系”帮邓某二审改判死缓，但需花费15万元左右。邓某信以为真，在万某被释放前，将亲属联系方式交给对方。随后，万某找到邓某亲属诈骗7.7万元。</p>
<p>近日，法院经审理认为，万某在缓刑考验期间又犯新罪，决定撤销缓刑，与新罪并罚，判处其有期徒刑6年3个月。</p>
<p>（图片来源于网络，联系侵删）<br>
世界之大，无奇不有。明明在很多人看来是不足以令人相信的骗术，但偏偏有人相信。本案中，万某本就因诈骗罪被关进看守所，结果在看守所里还不知悔改，谎称可“找关系”帮邓某二审改判死缓，以此来诈骗邓某及其亲属7.7万元，不得不说万某是个“人才”，但是没走正当路，最终害人终害己，被法院撤销缓刑，与新罪并罚。</p>
<p>对此，小编想跟大家科普一下缓刑在什么条件下撤销，缓刑撤销后怎么处罚?</p>
<p>根据《刑法》第77条的规定，被宣告缓刑的犯罪分子，在缓刑考验期限内犯新罪或者发现判决宣告以前还有其他罪没有判决的，应当撤销缓刑，对新犯的罪或者新发现的罪作出判决，把前罪和后罪所判处的刑罚，依照本法第69条的规定，决定执行的刑罚。</p>
<p>（图片来源于网络，联系侵删）<br>
我国刑法中缓刑的撤销事由具有以下三种情形：</p>
<p>1、再犯新罪。这里的新罪，是相对于已判之罪而言的，它既包括故意犯罪也包括过失犯罪，既包括同种之罪也包括异种之罪。</p>
<p>本案中犯罪嫌疑人万某就是这样。只要缓刑犯在缓刑考验期间再犯新罪，就应当依法撤销缓刑，对新罪和原判之罪实行数罪并罚。</p>
<p>那么，关于犯新罪、发现新罪的时间刑法有什么规定?</p>
<p>关于发现新罪的时间，刑法未作规定。如果在缓刑考验期内发现新罪，当然应当撤销缓刑对新罪与已判决之罪实行数罪并罚。</p>
<p>如果在缓刑考验期满以后才发现新罪，是否应当撤销缓刑实行数罪并罚呢?</p>
<p>对此，法律规定，被宣告缓刑的犯罪分子不执行原判刑罚，是以罪犯在缓刑考验期限内不再犯罪为条件的，如果罪犯在缓刑考验期限内又犯新罪，即便该犯罪是在考验期满后才发现，只要尚未超过追诉时效期限的，应当撤销缓刑。</p>
<p>（图片来源于网络，联系侵删）<br>
2、发现漏罪。发现判决宣告以前还有其他罪没有判决，说明犯罪分子隐瞒了部分罪行，没有认罪伏法和真诚悔罪，应当依法撤销缓刑，对漏罪和原判之罪实行数罪并罚。</p>
<p>3、严重违法。被宣告缓刑的犯罪分子，在缓刑考验期内，违反法律、行政法规或者国务院公安部门有关缓刑的监督管理规定，情节严重的，也应当依法撤销缓刑，收监执行原判刑罚。</p>
<p>（图片来源于网络，联系侵删）<br>
本案中，万某的骗术并不高明，为什么却成功骗得钱财?其关键在于抓住了邓某急于求成、关心则乱的心理。现实生活中，很多诈骗罪的受害人就是因为急于求成、关心则乱，才给犯罪分子有机可乘。</p>
<p>如有更多法律问题，可私信留言咨询或者关注询律网公众号咨询~</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>